用老母做linux實驗

話說家母想砌部腦又唔想佢down 埋啲狗屎垃圾

幫佢裝ubuntu/manjaro 好似唔錯

反正打到中文 上到網 睇到劇就得

睇下普通人日常由0開始用linux 會唔會有問題

咪顛

好似幾fun 最多最後幫佢裝番個window or 一開始話window 10 最近幾年係咁

留名睇家變

裝Elementary OS
Elementary好似係ubuntu底但類似Mac UI

如果唔幫佢裝gnome 類os裝kde.....

Linuxmint ,部腦壞windows,咪用usb Linux

搵自己黎玩

唔比admin right

最後又係玩自己, 你老母實問到你煩, 同迫你幫手裝呢樣裝個樣, 不過可能你反而咁樣成為專家...

唔好俾小聰明玩番自己轉頭...

用落有咩唔同
bug會少d？

大部份老一輩用電腦嚟講
都離唔開新聞、Facebook、YouTube
其實畀個Browser佢就搞掂
你畀個一睇就明嘅Linux佢對佢嚟講根本冇分別

其實個人覺得Ubuntu易用過Windows ，只係冇咁多軟件

Zorin OS幾適合 Windows用家

唔好用ubuntu, 好多 bug

買部iPad pro13 咪算

建議買chromebook會比直接用linux簡單

上左年紀又唔打機就無謂砌機啦，貪阻掟咩。如果唔鐘意tablet 可以買部ultra book ，上下網又得，攤响床睇劇又得。如果要坐枱就買部all in one

用linux mint 界面同windows 10 9成似

唔好用ubuntu

唔會有問題

Ubuntu cinnamon

圖?

對於專家都係ubuntu based
但係對於樓主呀媽同我（電腦白痴）就完全兩回事

可以試下pop OS嘅個版面幾靚嘅，不過要裝嘢要睇下wine支唔支持

Sudo rm -rf

用deepin 👍

用linux唔好掂wine 再花時間鑽研落去，要用program dual boot windows啦

老母: 我要玩Candy Crush 啊

有啲唔明點解唔用wine

叫你裝 word，excel 都夠玩 ...

聽講wine裝office 365唔stable? 我唔知，無用過

中文輸入先難搞
你諗你

跑少少OK嘅，但係要office...咁用返Windows真係好啲，況且office program Linux都有替代...

依樣真係勁煩，你裝完重要改個文件先用到

ubuntu = you笨too

阿仔,點解個UI唔同咗

尋日先裝完，唔駛呀。
我用ubuntu，打apt裝ibus。
跟住重新登入，
再喺language度就可以揀返新加既輸入法。

利申：尋日咁啱要用中文先搞，以前記得係要改文件

毛前排裝debian要

係咪有隻好似macOS。
人性實驗，呃佢話macOS，問佢好唔好用

倉頡冇關聯字點搞？

其實咪又係咁用，學上面d師兄話齋，上網睇戲基本一個browser搞店，要文書咪裝個d乜尻openoffice搞店

睇你用咩os+desktop environment嘅啫
有啲要改
有啲唔洗改直接裝完就用得

邊啲直接裝就得？我之前kde直接裝就得，但係最近試又變咗要

我最近玩返kde
試咗幾個distro都有唔同嘅問題出現(drivers, dependencies...)
尤其是kde新版，某啲os會少咗啲dependencies引致各種問題

我而家用緊manjaro kde
暫時乜問題都冇
input method就用緊fcitx5好順暢
我係去pacman gui裝齊晒fcitx5
（fcitx5係new version, support會好過fcitx）
裝啱table之後乜都唔洗改
開fcitx5 config tool加返要用嘅input method就搞掂
我用quick classic就順便set埋[space bar]下頁
手感同windows嘅冇分別

提埋，ibus係垃圾
永久黑名單佢

直接撳佢就得？好似windows噉？

y

改完.bashrc 同埋global setting add埋ibus daemon入autostart list
佢都依然唔識auto start好撚on9

我係跟佢改完都打唔到倉頡，明明已經轉咗做倉頡，fcitix反而未試過

left click system tray or shift or ctrl+space 都可以轉到input method

打中文真係必用fcitx
chinese table都係佢最多最complete

fcitx5 > fcitx > other

我試噉多個distro，噉多個environment，噉多個input method，次次都係改完個文件重開都冇用，得一次用debian kde配store道down嘅ibus-canjie係直接用到，但依家又唔得

其實噉樣真心好難吸引到人用linux，除非佢做到windows噉down完即刻用得

係啊
所以我咪講kde要用manjaro真係唔係講笑架
完勝其他distro嘅kde

我之後又試下manjaro kde先

kde真心靚，重要manjaro整到個kde好靚，唔使點搞

btw巴打可以裝依個：

但建議睇咗官方教學先：

老母識用command開player睇片，型。

睇錯 "打中文必定fuck"

用緊popos都裝KDE， 一來靚，二來用android KDE connect

以前唔敢講

今時今日D老野使用時數最高既OS系An / iOS lor

kde connect好方便

武漢深之度科技

如果唔打機
日常用Linux都幾好用呀
我最近開始戒打機，諗住裝番linux用

Kali Linux好唔好用??

Kali日常用

kali唔係搞security先用咩

以前裝過Ubuntu畀老豆用，佢都係玩下接龍，set埋browser 啲bookmarks同某啲flash game desktop shortcut
唔使用鍵盤，佢都用得掂

亦都有推薦個FD用Ubuntu，都係普通上網文書，冇投訴

個usage買部最平的ipad唔係仲好？家母都係ipad重度使用者

仲要唔駛設定冇野諗冇野煩
最多幫佢裝定d app

一開機, 就得browser同輸入法, 其他乜都冇